Viu96 教父 the godfather

咁經典都冇人開

冇人？

Luca

係netflix早排返睇咗

Al pacino餐廳暗殺果一幕世界級教科書式表演
我淨係果段每一次返睇都起碼replay三次

美國黑警

天下黑警一樣黑

咁經典都冇人傾？
Push

Viu成日譯唔晒

譯漏名？

這是個有非法勾當的黑警

冇譯到頭一兩句

幾年前明珠台播過爆幾個po
今日viu播冇人講

利申 netflix前幾日睇左

點解以前意大利佬係美國有咁大勢力？
本士美國人阻止唔到佢哋壯大？

屌 唔譯埋意大利文 點睇

呢d戲有廣告真係睇唔落

當佢地講數鳩up

半個鐘先一次廣告，幾好

教父

家暴男
大哥

私了

露lin

美國既女朋友點算

本土美國人俾人迫害到得爛地住喎

阿Kay 都算唔話得

vaffanculo

講咩架

衝動了

tom最正，但好似冇咩人理，頭腦最冷靜係佢

養仔冇人理

血統唔正宗

We are bigger than the US steel

第二集 雙線結構 都好正

唔係冇人理，係因為Tom被對面家族揾同拉攏過，老豆被殺佢係主張言和，所以先顯得所謂咁冷靜。第二集已經被Michael趕走去退休

意大利妹 正到精漏

Michael心諗：仆街了，冇得再玩，要返歸孭起頭家

出得一陣

咁就炸左

呢套嘢好似愛爾蘭人嗰啲feel

咁呢套戲奠定咗以後黑幫片風格
以前黑幫片最多都係古惑仔風格

係the Irishman 好似the godfather

就係呢場會議Barzini不斷提毒品生意
Vito先知佢係幕後黑手

One piece抄the godfather

食回頭草

Kay 你最近還好嗎

唔食無西屌

輕鬆得到新老婆

因為無左意大利妹

意大利妹正啲，又肯學英文

教父 華人版

老教父 叉燒炳
Michael 唐文龍

低能仔二哥出場

諗起根叔 不了

突然咁認真

如果係依家BLM

教父要係黑人
Al Pacino 做bellboy

michael都忍咗fredo好耐先開佢波，算唔話得

佢專心做二世祖好過啦

美人魚公主都係黑人做啦屌

Michael做教父注定冇得享樂

Michael 畀咗好多機會

喺古巴失望到絕望

升官發達就死老婆

態度決定人生

老教父有善終

Michael 某程度自己搞成

不過響家人角度，Michael太心狠手辣，種下孤獨既因

如果唔係第二集

咩叫本土美國人先
美國本身就係移民國家
意大利 德國 西文牙都係其中大族裔

尾段..

第二集一定要睇de niro啲body language
尤其係有一幕佢説服包租公用手指指自己頭果吓

果一吓你真係會覺得佢有由馬龍白蘭度個老年版本
去諗如果佢後生會去點handle件事

the irishman 根本係復刻果個年代
又係好睇到癲 唔知點解今年咁比人underrate

第二集真係好正
Show到個時代變化同兩代教父成長
Michael唔同老竇底層打滾上嚟
佢一上位就係大佬，自然冇咗份人情味

睇返第一集

再睇返Michael 人生

佢係最有老教父嘅影子 大佬衰衝動害死埋自己

突破唔到三部曲神作
連自己套Goodfellas都未超越到

Irishman唔係唔好
不過兩個主要演員好明顯受制咗係年紀度

有時個氣場唔係果個年紀演
真係會差少少

我都明但係我覺得無需要去比較
都係好正 d戲澎澎聲

人在江湖 身不由己

呢一刻東西文化通咗

要死了

橙

I believe in America.

愛爾蘭人可惜贏唔到奧斯卡 可能因為唔係戲院上

老實講

教父3
水準下降好多
拖得太耐拍

衰喺選角度
個種救贖感
爭咗啲

I can make you an offer you can't refuse.

教父3同2隔左就黎廿年，啲拍攝方式同結構都唔同曬
最大敗筆都係導演個女，同埋Vincent

Michael 出手了

經典之中嘅經典場面來了

一邊受洗
一邊

呢吓編劇神撚到

殺人喇

他唔咁做，點捱得過老教父死後嘅低潮期

無理由用愛感化其他人

阿爾帕仙奴就係靠教父I及教父II而一炮而紅

諗起杰倫首 以父之名

你講Michael?

最鍾意呢一幕

又係一套男人必睇嘅電影，幾十年前拍，而家睇返都唔會過時同老土

嚟料

教父呢本小說嘅作者係一個社會學家，MARIO PUZO

呢個掂

呢度VIU唔譯真係敗筆

I do

咩叫唔譯？

一直覺得個黑警既射姿好鬼基

家暴男之未日

受洗講個堆意大利文

Viu冇譯意大利文 呢一段仲要係受洗禱文 同殺人有極大反差

sosad宜家先睇到哩個post

啲手指灣到呢

Carlo

你去YOUTUBE度買片睇啦，佢講意大利話嘅時候有英文字幕

MICHAEL同教宗告解都係咁啦，殺佢個吉卜賽大佬果陣又扮晒嘢要問老母

但係電視播都唔譯埋 浪費左

其實無間道2中間果度係respect呢段
只係受洗變咗吹口琴

A flight to the heaven

邊個比錢去譯？你比？

Mic都幾夠薑玩大清洗

呢個癡線婆

害死大佬

但因為咁佢第二集信唔過任何人

第1集，性格衝動魯莽嘅大佬比人SET咗1Q，去打柒妹夫，點知喺隧道收費廣場比人射到蜂巢咁，跟住搵I believe in America條友同佢做死人化妝

關門嗰吓意象

咁呢個位就係套戲嘅精髓之一 無左唔可以屌嘅？堂堂電視台起碼要有正常嘅字幕啦

最後妹夫比MICHAEL造低咗

佢個仆街老公真係抵死嘛

應該話佢本身就冇人可以信
本身成個家族都係笑佢college boy
我幾中意al pacino喺談論Michael角色時候話from nothing to everyone respect

老教父所講嘅 時間唔夠

你話精髓啫，邊個認同你呀？

前幾日係中環戲院睇，都係無譯，但我覺得唔大問題

真

你未睇曬？

點解個癡線婆知係michael造低佢老公，佢唔係好蠢既咩

梗係知電視台唔夠資源希望佢地下次做好D啫

但老實講，佢係有腦，理性，但佢並冇家族既歸屬感，都唔係以親人相待，所以最後係out左

香港再出發大聯盟發起「促消費 撐經濟」活動

依幕真係好正，覺得阿kay明知michael講大話，都扮信佢

女人蠢極有個譜

下week 咁大反差

其實有原因的，佢冇個種親人既情感，而且對呢個家族都係當經商咁，所以後面比細仔take out左，呢到反襯出細仔洞察人心既能力好強

下星期係咩戲

依家先睇到個post
想問會唔會有part 2/3?

神作

佢仲信micheal未變晒
就好似片頭個個佢咁，老豆用槍威脅人個d真事都講晒佢聽

圖

克藍瑪對克藍瑪

但係Tom一直係Mike身邊
Mike最信得過應該得呀Tom

Viu好似冇買2同3

第二集你會明

其實係未出門口個時都信，出門望返轉就知仆街了

咪女人既一相情願，理性話比佢知michael已經變左，但因為感情唔想信，寧願自己呃自己

但呢套都係出名野黎既

其實有信過Tom
佢走去古巴時候就係搵佢暫代教父
但期間一嚟阻止唔知老婆墮胎，二嚟Michael決定要追殺所有敵人時候
Tom又變返第一集咁樣要言和

真愛嘛
michael仲要係片頭講到明佢唔似佢地
梗係唔似啦，佢仲狠

信還信，但mike要既係忠誠，佢唔可能當家族係商業咁，你睇tom對佢老豆咁就知，更可況家族得返佢一個，理念唔同，而且tom係父輩既人，對佢都係有威脅，佢要完全掌控家族

結局都係閂門

男人唔壞，女人唔愛

佢幫美軍參戰啲人仲笑佢係傻仔添，其實佢係行緊一步大棋。到比美國政府告果陣話自己係愛國者，第2集入面聽證會一幕最好睇

因為佢知到自己老公造低咗自己嘅大佬

其實tom算係咁 唯一有好收場
其他老教父班底 家人死曬
教父3固然講唔上好
但真係拍到Micheal
果種孤獨 物時人非

因為TOM話要殺個猶太老鬼嘅時候佢話無可能，跟住MICHAEL同佢講：

history told / teach us nothing is impossible.

最後MICHAEL派人喺機場槍殺咗個猶太老鬼。

TOM已經收咗猶太老鬼嘅錢，出賣咗自己，仲點用佢吖！

3我頂唔順個女

呢個case唔係啦
好明顯係老公變左惡魔，老婆仲情願信佢係小天使

我無睇到開頭半個鐘，但michael骨子裹係個壞男人

時勢逼住佢去轉變
老教父 講個句 時間唔夠比Michael 老教父講到幾心痛

netflix有
2最正

睇唔睇3好，聽聞麻麻地

MICHAEL個幼稚園老師老婆落鳩咗自己個骨肉喎，仲要係男丁，犯咗傳統意大利人嘅大忌，咁就一拳濕落去，同埋永遠都唔原諒阿KATE，阿KATE後悔都嚟唔切

其實由佢清洗手段就知，佢同佢老豆個種用情義手段唔同，佢只會愈黎愈孤獨。。。

3真係麻麻
但可以當睇michael結局睇埋去既

米高已經變左
佢以前唔係咁

a boy becomes a man

Netflix 都有

J圖

我覺得細仔對佢算係咁
你諗下 佢成個家族
死既死 癲既癲 得返佢可以安享晚年
第二集重將自己既屋企人交托比佢

同埋 奧斯卡果邊唔like Netflix 呢啲電影既做法
好多大導都出聲
今年咪無獎囉 如果唔係邊有上流寄生族份呀

咁你又唔怪得佢
佢一返屋企 見到老豆比人暗殺
大佬又慘死 又唔知邊個係忠定奸
要坐得穩呢個位 自然要狠
所以先奠定到個地位
亦都造成佢第二集咁

仲要妹夫有份，其實係家族除奸

Indian=印第安土著 真本土，明明住喺北美俾人以為印度

佢本身上位過程就唔同老竇
老竇真係捱出嚟，幾個老友一齊捱，一齊渡過難關再慢慢擴張
（btw第二集得肥佬同軍師genco，即係雜貨店老闆個仔，解釋咗點解第一集tessio會背叛。因為佢唔係由頭捱起。）
Michael一嚟本身就好憎家族撈呢行，本身就唔想做教父。二嚟佢上位係靠繼承，自然要做啲嘢展示權威。所以佢先處理好家族危機，清理25仔同打低其他家族。而殺妹夫直接講明連屋企人都無情講。
只要做過危害家族嘅事，無論係咪屋企人，一律要死。呢個就係Michael宗旨。

其實佢對Tom係唔錯。剔除出家族角色，專心做律師。一嚟有一個有用嘅律師，二嚟Tom可以成為局外人唔會入黑名單。所以點解第二集佢負責入軍營說服人哋自殺。第三俾佢脫離家族呢潭污水，最後tom個仔都係做埋神職人員。

Vincent差過個女好多
原本打算比Winona Ryder做個女，可惜

Godfather in a nutshell

老教父曾經講過：

我份人就好撚迷信嘅，如果我個仔喺意大利返嚟美國，中途有意外墜機、比雷劈死，都會入在座各位數。

MICHAEL要著草返西西里係因為親手殺咗一哥

殺咗一哥之後，就賣佢報紙唱鳩佢，話佢非禮細路女同強姦大肚婆，係一個十惡不赦嘅罪人

隊長啫未到一哥

一哥嚟架，個一哥仲喺醫院門口濕咗MICHAEL一拳；

MICHAEL嘅膽色就係喺醫院救老豆果幕顯露咗出嚟，1條友賭白頭片，好彩有個麵包師傅後來，2個人扮撚晒嘢企喺門口，啲差佬見到即刻笠水

係，所以我覺得佢對tom真係算係咁
比著我係佢 我都會咁
得佢做正行 方便做野

細仔咁狠 我覺得都係第一集做成佢咁
岩岩開始同阿哥果啲傾點樣覆啅果震
比佢大佬笑佢唔識野
然後自己親自殺警長同仇家
到自己老婆比人炸死
佢阿哥又慘死
姐夫同二佬又反骨 真係唔到你唔狠下心腸
殺晒佢地
一代father條路好行啲 好過細仔中途出家

教父1係神作, 教父2係超越神作既存在
教父3就.... 算鳩數吧啦

3入邊Michael個女係全系列既敗筆, 全套戲都係度派膠, 又唔識做戲
講返3, 其實全個風格都融入唔同1同2, 變咗一套膠黑社會片, 所以我寧願當冇3, 而唔想比3破壞1同2作為神作既存在

我覺得3作為收尾其實幾好
敍事形式不變，但演員的確好影響成套戲
特別coppola佢好中意一個場景交代好多資訊，演員只要稍為未能完全演繹角色行為。個問題就會立即放大，令觀眾覺得出錯。
3我睇法係Michael嘅終章，1係Michael上位，2係Michael嘅巔峰

3其實展示到Michael嘅無力感。首先推高個背景，嗰班睇落撈正行嘅仲賤過撈偏，白道比起黑道仲黑。一班人只係俾咗個勳章就當Michael係傻仔咁玩，呼應第一集vito嗰句拒絕俾人當傻仔咁操縱。加強Michael洗白家族嘅難度，而唔係單純應付到國會質詢就得。而其他家族亦唔想見到Corleon家族成功洗白。
家族大方向洗白困難重重，而對內Michael又開始有心冇力。當佢病咗，一班人冇佢指示擅自聽Vincent指揮殺其他人。呢度顯示咗Michael唔係體能上冇能力指揮家族，而係佢嘅權威開始失去。
到最後佢只可以將人手轉移俾vincent帶領，幫助家族過渡權力。佢亦都諗住之後人生寄托落享受天倫之樂，點知結果個女頂咗佢個槍死咗。最終一個人喺家鄉孤獨終老，對比返Vito係同孫玩途中去世。

3同1或者2相比下，明顯見到1同2係滲入咗一啲道理出嚟。而3只係完結Michael孤獨人生，故事反而係反映出真實黑幫家族困難。

睇完成日都會諗
如果最後揸旗嘅係大哥
Tom輔助佢 會係咩結局

本身一文一武係冇問題 雖則大佬會聽tom意見 但大佬真係太衝動同太火爆 做決定嗰陣唔得冷靜
至於tom就真係唔適合做戰時智囊 性格傾向和平 到時比人jer住 大佬係都要話打交 tom就做唔到啲乜
仲有法官議員係比面佢老豆啫 大佬又唔識玩人際關係 如果佢到時決定賣毒品 corleone family唯一嘅價值就冇
所以我覺得最後都係比其他家族夾攻 落下風嗰陣高佬為自己就會做二五捅家族一刀

3亦都係回應返1 Michael最後應承佢老婆會撈返正, 最後Michael死咗女, 然後一條友返去Corleone村孤獨終老, 其實只可以當佢係一套做埋Michael最後路程既戲
3只有一幕拍得最好, 就係死個女時, Michael對天用慢鏡無聲吶喊, 呢幕係全套戲最好一幕, 其他就真係算撚數吧啦

1係神作, 因為佢好完美咁建立Corleone全個家族形象, 亦都介紹咗Michael呢個有血有肉嘅人
2係神作, 因為佢兩線發展手法, 同時兩條線亦都呼應返, 呢種手法真係神級, 另外亦都補完Corleone家族嘅由來, 羅拔迪尼路每一下舉手投足都係完美對應得返馬龍白蘭度第1集嘅演出, 同時雙男主角設計都完全冇邊個掩蓋邊個嘅問題

其實老實，大哥咁衝動，呢單唔死，總有一單又係因衝動而死，其實個後續唔會點變